林鄭：已求中共提供中國制疫苗 展示社會主義鐵拳

林鄭月娥稱已要求中央向本港分配由內地研發或生產疫苗

行政長官林鄭月娥表示，去年11月訪京時已經希望在新冠病毒疫苗有多點保證，當時向中央提出，如果有需要時獲分配一些在内地研發或者生產的疫苗供市民使用，大約10日、8日前，她認為，到了有需要的時候，因此要求國家在這方面協助香港。

林鄭月娥出席行政會議前，被問到是否向中央提出供應國藥疫苗時表示，市民很關心疫苗接種，內地亦開始接種疫苗。她很緊張疫苗供應和接種工作，早前透過預先採購協議購買3款疫苗，都是經過專家建議，以及與藥廠商量。

她指出，其中復星醫藥/德國藥廠BioNTech的疫苖昨日獲法律核准，希望下月底供港，另一款牛津疫苗下半年才到港，至於原本最早供港的科興疫苗，仍欠缺部分數據。

對於國藥疫苗同樣未公布三期臨床數據，林鄭月娥說，有關疫苗同樣須受到核准疫苗使用的法律框架，目前言之尚早，強調會爭取疫苗安全有序，讓市民盡早接種，中央亦一直展示對香港抗疫義不容辭。

仲要強制檢測，即係承認疫苗無效

叫三萬隻警員及其家屬打科興